憂心悄悄，慍於群小 專欄作家 - 古德明

憂心悄悄，慍於群小
專欄作家 - 古德明

中共藉「港區國安法」生吞香港，香港在朝派或為之頌歌，或為之美言，例如鄭月娥發表公開信，說立法是「中央對香港市民的關愛」；張建宗答美國有線新聞網記者，說「港人百分之九十九點九九不會受立法影響」；鄭若驊上商業電台，說「論刑法，中國大陸與香港基本原則一致」。他們都把廉恥拋卻，但求向中共表忠。

春秋時，楚王出兵滅陳國，使降民修葺戰爭中崩毀的西門，孔子乘車經過，沒有依禮向修門者致敬，有弟子問原因，孔
。。。。。。。
故弗式（不行軾禮）也。」當年孔子「慍於群小」的心情，今日港人當不難明白。

中共為惡，習慣還要人感恩。鄭月娥的「中央關愛港人」論，最先見於中共駐港辦公室五月二十二日的聲明：「立法體
。。。。。。
始就直言無隱，更力遏病毒傳播世界」。羅思最初以為是惡作劇，後來發覺不是，氣得以一字回覆：「Nuts（發神經）！」他還在議會上提出決議案說：「威斯康辛州與中國人民團結一致，譴責中共所作所為。」他沒有鄭月娥、工聯會等等那樣聰明。他不懂得撈中共政治油水。

張建宗的「港人百分之九十九點九九不受影響」論，則又使人想起尼日利亞詩人歐桑達（Niyi Osundare）的名作《
。。。。。。
門前一夜來狼虎，始信亂世偷生啞亦難。」張建宗說的百分之九十九點九九人，都應讀讀這首詩。

而鄭若驊的「大陸與香港刑法原則一致」論，無疑是指新香港。從前，港
。。。。。。
禁至死；痛斥統治者為「千古罪人」、「婊子」等，並向其肖像潑墨，也不會被一再抓進瘋人院。但原來新香港刑法原則已經和大陸「一致」，上述種種中共刑法所謂「行為與活動」，都可以問顛覆或煽動顛覆國家政權罪。他們說香港易手之後，法制「不變形，不走樣」，卻
。。。。。
司決定；所以，即使中央政府在港設立國安部門，港人都不必擔心，律政司不會受其左右。」《基本法》原來還可以作治港「根據」，鄭若驊真會說笑話。

古德明
專欄作家